stanisław batys gorski ur maja w dwórce k kobrynia zm kwietnia w warszawie polski biolog botanik entomolog i farmaceuta od roku wykładowca uniwersytetu wileńskiego a od roku profesor akademii medykochirurgicznej w wilnie prowadził badania dotyczące min flory i fauny puszczy białowieskiej był autorem pracy zoologia albo historyja naturalna zwierząt wspólnie z r kumelskim